#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine latest\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_Hant\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Overview of renderers"
msgstr "渲染器總覽"

msgid ""
"This page gives an overview of Godot's renderers, focusing on the "
"differences between their rendering features. For more technical details on "
"the renderers, see :ref:`doc_internal_rendering_architecture`."
msgstr ""
"本頁面介紹 Godot 的各種算繪器，並著重於它們在算繪功能上的差異。若需更多技術細"
"節，請參閱 :ref:`doc_internal_rendering_architecture` 。"

msgid "Introduction"
msgstr "前言"

msgid "Godot 4 includes three renderers:"
msgstr "Godot 4 包含三種算繪器："

msgid ""
"**Forward+**. The most advanced renderer, suited for desktop platforms only. "
"Used by default on desktop platforms. This renderer uses **Vulkan**, "
"**Direct3D 12**, or **Metal** as the rendering driver, and it uses the "
"**RenderingDevice** backend."
msgstr ""
"**Forward+** 。最先進的算繪器，僅適用於桌上型平台。在桌上型平台預設使用此算繪"
"器。此算繪器使用 **Vulkan** 、 **Direct3D 12** 或 **Metal** 作為算繪驅動程"
"式，並使用 **RenderingDevice** 後端。"

msgid ""
"**Mobile**. Fewer features, but renders simple scenes faster. Suited for "
"mobile and desktop platforms. Used by default on mobile platforms. This "
"renderer uses **Vulkan**, **Direct3D 12**, or **Metal** as the rendering "
"driver, and it uses the **RenderingDevice** backend."
msgstr ""
"**行動裝置** 。功能較少，但能更快地算繪簡單場景。適用於行動裝置和桌面平台。在"
"行動裝置平台上預設使用。此算繪器使用 **Vulkan** 、 **Direct3D 12** 或 "
"**Metal** 作為繪圖驅動程式，並使用 **RenderingDevice** 後端。"

msgid ""
"**Compatibility**, sometimes called **GL Compatibility**. The least advanced "
"renderer, suited for low-end desktop and mobile platforms. Used by default "
"on the web platform. This renderer uses **OpenGL** as the rendering driver."
msgstr ""
"**相容性** ，有時也稱為 **GL 相容性** 。這是最基礎的算繪器，適用於低階桌上型"
"和行動平台。在網頁平台預設使用此算繪器。此算繪器使用 **OpenGL** 作為其繪圖驅"
"動程式。"

msgid "Renderers, rendering drivers, and RenderingDevice"
msgstr "算繪器、繪圖驅動程式與 RenderingDevice"

msgid ""
"Diagram of rendering layers. The Compatibility renderer runs on the OpenGL\n"
"driver. The Forward+ and Mobile renderers run on RenderingDevice, which can "
"use\n"
"Vulkan, Direct3D 12, or Metal as a rendering driver."
msgstr ""
"算繪層級示意圖。相容性算繪器運行於 OpenGL 驅動程式。\n"
"Forward+ 和 Mobile 算繪器則運行於 RenderingDevice，可使用\n"
"Vulkan、Direct3D 12 或 Metal 作為繪圖驅動。"

msgid "Godot's rendering abstraction layers."
msgstr "Godot 的算繪抽象層級。"

msgid ""
"The *renderer*, or *rendering method*, determines which features are "
"available. Most of the time, this is the only thing you need to think about. "
"Godot's renderers are **Forward+**, **Mobile**, and **Compatibility**."
msgstr ""
"*算繪器*（或稱*算繪方法*）會決定哪些功能可用。大多數情況下，你只需考慮這一"
"點。Godot 目前有三種算繪器：**Forward+**、**Mobile** 和 **相容性**。"

msgid ""
"The *rendering driver* tells the GPU what to do, using a graphics API. Godot "
"can use the **OpenGL**, **Vulkan**, **Direct3D 12**, and **Metal** rendering "
"drivers. Not every GPU supports every rendering driver, and therefore not "
"every GPU supports all renderers. Vulkan, Direct3D 12, and Metal are modern, "
"low-level graphics APIs, and requires newer hardware. OpenGL is an older "
"graphics API that runs on most hardware."
msgstr ""
"*繪圖驅動程式*透過圖形 API 指示 GPU 執行操作。Godot 支援 **OpenGL**、"
"**Vulkan**、**Direct3D 12** 以及 **Metal** 等繪圖驅動。並非所有顯示卡都支援所"
"有驅動，因此也無法支援所有算繪器。Vulkan、Direct3D 12、Metal 都是現代化、低階"
"的圖形 API，需要較新的硬體。OpenGL 則是較舊的圖形 API，能在大多數硬體上運行。"

msgid ""
"RenderingDevice is a *rendering backend*, an abstraction layer between the "
"renderer and the rendering driver. It is used by the Forward+ and Mobile "
"renderers, and these renderers are sometimes called \"RenderingDevice-based "
"renderers\"."
msgstr ""
"RenderingDevice 是一種*算繪後端*，它是算繪器與繪圖驅動程式間的抽象層。"
"Forward+ 與 Mobile 算繪器會使用 RenderingDevice，因此有時也被稱為「基於 "
"RenderingDevice 的算繪器」。"

msgid "Choosing a renderer"
msgstr "選擇算繪器"

msgid ""
"Choosing a renderer is a complex question, and depends on your hardware and "
"the which platforms you are developing for. As a starting point:"
msgstr ""
"選擇哪一種算繪器取決於你的硬體與目標平台，這通常需要綜合考量。以下是基本建"
"議："

msgid "Choose **Forward+** if:"
msgstr "若符合以下條件，建議選擇 **Forward+**："

msgid "You are developing for desktop."
msgstr "你的目標平台為桌上型電腦。"

msgid ""
"You have relatively new hardware which supports Vulkan, Direct3D 12, or "
"Metal."
msgstr "你擁有支援 Vulkan、Direct3D 12 或 Metal 的新款硬體。"

msgid "You are developing a 3D game."
msgstr "你正在開發 3D 遊戲。"

msgid "You want to use the most advanced rendering features."
msgstr "你需要使用最先進的算繪功能。"

msgid "Choose **Mobile** if:"
msgstr "若符合以下條件，建議選擇 **Mobile**："

msgid "You are developing for newer mobile devices, desktop XR, or desktop."
msgstr "你的目標平台是較新的行動裝置、桌面 XR 或桌上型電腦。"

msgid ""
"You want to use advanced rendering features, subject to the limitations of "
"mobile hardware."
msgstr "你希望使用進階算繪功能，但會受限於行動裝置硬體效能。"

msgid "Choose **Compatibility** if:"
msgstr "若有以下需求，請選擇 **相容性**："

msgid ""
"You are developing for older mobile devices, older desktop devices, or "
"standalone XR. The Compatibility renderer supports the widest range of "
"hardware."
msgstr ""
"你要支援較舊的行動裝置、桌面裝置或獨立 XR。相容性算繪器支援最廣泛的硬體。"

msgid ""
"You are developing for web. In this case, Compatibility is the only choice."
msgstr "你要部署到網頁平台，這時只能使用相容性算繪器。"

msgid ""
"You have older hardware which does not support Vulkan. In this case, "
"Compatibility is the only choice."
msgstr "你的硬體不支援 Vulkan，這時也只能選擇相容性算繪器。"

msgid ""
"You are developing a 2D game, or a 3D game which does not need advanced "
"rendering features."
msgstr "你正在製作 2D 遊戲，或是不需要進階算繪效果的 3D 遊戲。"

msgid ""
"You want the best performance possible on all devices and don't need "
"advanced rendering features."
msgstr "你希望在所有裝置上獲得最佳效能，且不需要進階算繪功能。"

msgid ""
"Keep in mind every game is unique, and this is only a starting point. For "
"example, you might choose to use the Compatibility renderer even though you "
"have the latest GPU, so you can support the widest range of hardware. Or you "
"might want to use the Forward+ renderer for a 2D game, so you can advanced "
"features like compute shaders."
msgstr ""
"請記住，每款遊戲需求都不同，這些建議僅供參考。例如，為了支援更多舊硬體，即使"
"你有最新 GPU，也可以選擇相容性算繪器。或者你開發 2D 遊戲但需要進階功能（如運"
"算著色器），也可以選用 Forward+ 算繪器。"

msgid "Switching between renderers"
msgstr "切換算繪器"

msgid ""
"In the editor, you can always switch between renderers by clicking on the "
"renderer name in the upper-right corner of the editor."
msgstr "在編輯器右上角點擊算繪器名稱，即可隨時切換不同的算繪器。"

msgid ""
"Switching between renderers may require some manual tweaks to your scene, "
"lighting, and environment, since each renderer is different. In general, "
"switching between the Mobile and Forward+ renderers will require fewer "
"adjustments than switching between the Compatibility renderer and the "
"Forward+ or Mobile renderers."
msgstr ""
"切換算繪器時，可能需要手動調整場景、光源與環境設定，因為不同算繪器的行為會有"
"差異。通常，Mobile 與 Forward+ 間的切換所需調整較少；而相容性算繪器與其他兩者"
"間的切換，則可能需要較多調整。"

msgid ""
"Since Godot 4.4, when using Forward+ or Mobile, if Vulkan is not supported, "
"the engine will fall back to Direct3D 12 and vice versa. If the attempted "
"fallback driver is not supported either, the engine will then fall back to "
"Compatibility when the RenderingDevice backend is not supported. This allows "
"the project to run anyway, but it may look different than the intended "
"appearance due to the more limited renderer. This behavior can be disabled "
"in the project settings by unchecking :ref:`Rendering > Rendering Device > "
"Fallback to OpenGL 3<class_ProjectSettings_property_rendering/"
"rendering_device/fallback_to_opengl3>`."
msgstr ""
"自 Godot 4.4 起，當使用 Forward+ 或 Mobile 算繪器時，如果 Vulkan 不被支援，引"
"擎會自動退回使用 Direct3D 12，反之亦然。若這些備用驅動也無法啟用，且 "
"RenderingDevice 不被支援時，則會自動退回使用相容性算繪器（OpenGL）。如此即使"
"硬體有限，專案仍能執行，但畫面效果可能會和預期不同。你可以在專案設定中，取消"
"勾選 :ref:`Rendering > Rendering Device > Fallback to OpenGL "
"3<class_ProjectSettings_property_rendering/rendering_device/"
"fallback_to_opengl3>` 來關閉此行為。"

msgid "Feature comparison"
msgstr "功能比較"

msgid ""
"This is not a complete list of the features of each renderer. If a feature "
"is not listed here, it is available in all renderers, though it may be much "
"faster on some renderers. For a list of *all* features in Godot, "
"see :ref:`doc_list_of_features`."
msgstr ""
"本表僅列出部分算繪器功能。若某個功能未出現在下方表格，代表三種算繪器皆支援，"
"只是效能表現可能有差異。完整功能清單請見 :ref:`doc_list_of_features`。"

msgid ""
"Hardware with RenderingDevice support is hardware which can run Vulkan, "
"Direct3D 12, or Metal."
msgstr "支援 RenderingDevice 的硬體，必須能運行 Vulkan、Direct3D 12 或 Metal。"

msgid "Overall comparison"
msgstr "整體比較"

msgid "Feature"
msgstr "功能"

msgid "Compatibility"
msgstr "相容性"

msgid "Mobile"
msgstr "行動裝置"

msgid "Forward+"
msgstr "Forward+"

msgid "**Required** **hardware**"
msgstr "**所需硬體**"

msgid "Older or low-end."
msgstr "舊型或低階。"

msgid "Newer or high-end. Requires Vulkan, Direct3D 12, or Metal support."
msgstr "新型或高階。需支援 Vulkan、Direct3D 12 或 Metal。"

msgid "Runs on new hardware"
msgstr "可在新型硬體執行"

msgid "✔️ Yes."
msgstr "✔️ 是."

msgid "Runs on old and low-end hardware"
msgstr "可在舊型與低階硬體執行"

msgid "✔️ Yes, but slower than Compatibility."
msgstr "✔️ 是，但效能不如相容性算繪器。"

msgid "✔️ Yes, but slowest of all renderers."
msgstr "✔️ 是，但三者中效能最差。"

msgid "Runs on hardware without RenderingDevice support"
msgstr "可在不支援 RenderingDevice 的硬體上運行"

msgid "❌ No."
msgstr "❌ 否."

msgid "**Target platforms**"
msgstr "**目標平台**"

msgid "Mobile, low-end desktop, web."
msgstr "行動裝置、低階桌上型電腦、網頁。"

msgid "Mobile, desktop."
msgstr "行動裝置、桌上型電腦。"

msgid "Desktop."
msgstr "桌上型電腦。"

msgid "Desktop"
msgstr "桌上型電腦"

msgid "✔️ Yes (low-end)."
msgstr "✔️ 是（低階）."

msgid "✔️ Yes (high-end)."
msgstr "✔️ 是（高階）."

msgid "⚠️ Supported, but poorly optimized. Use Mobile or Compatibility instead."
msgstr "⚠️ 支援，但效能優化有限。建議改用 Mobile 或相容性算繪器。"

msgid "XR"
msgstr "XR"

msgid "✔️ Yes. Recommended for standalone headsets."
msgstr "✔️ 是。建議用於獨立式頭戴裝置。"

msgid "✔️ Yes. Recommended for desktop headsets."
msgstr "✔️ 是。建議用於桌面端頭戴式裝置。"

msgid "Web"
msgstr "Web"

msgid "2D Games"
msgstr "2D 遊戲"

msgid "✔️ Yes, but Compatibility is usually good enough for 2D."
msgstr "✔️ 是，但通常相容性算繪器對 2D 已足夠。"

msgid "3D Games"
msgstr "3D 遊戲"

msgid "**Feature set**"
msgstr "**功能集**"

msgid "2D and core 3D features."
msgstr "2D 與基礎 3D 功能。"

msgid "Most rendering features."
msgstr "大多數算繪功能。"

msgid "All rendering features."
msgstr "所有算繪功能。"

msgid "2D rendering features"
msgstr "2D 算繪功能"

msgid "Core 3D rendering features"
msgstr "核心 3D 算繪功能"

msgid "Advanced rendering features"
msgstr "進階算繪功能"

msgid "⚠️ Yes, limited by mobile hardware."
msgstr "⚠️ 是，但受限於行動裝置硬體效能。"

msgid "✔️ Yes. All rendering features are supported."
msgstr "✔️ 是。支援所有算繪功能。"

msgid "New features"
msgstr "新功能"

msgid ""
"⚠️ Some new rendering features are added to Compatibility. Features are added "
"after Mobile and Forward+."
msgstr "⚠️ 相容性算繪器偶爾會加入新功能，但通常晚於 Mobile 和 Forward+。"

msgid ""
"✔️ Most new rendering features are added to Mobile. Mobile usually gets new "
"features as Forward+ does."
msgstr "✔️ 大多數新功能會同步加入 Mobile，通常與 Forward+ 同步獲得新功能。"

msgid ""
"✔️ All new features are added to Forward+. As the focus of new development, "
"Forward+ gets features first."
msgstr "✔️ 所有新功能皆會先加入 Forward+。新功能開發優先支援此算繪器。"

msgid "Rendering cost"
msgstr "算繪效能負擔"

msgid "Low base cost, but high scaling cost."
msgstr "基礎效能負擔低，但規模擴增時效能下降明顯。"

msgid "Medium base cost, and medium scaling cost."
msgstr "基礎效能負擔中等，規模擴增時效能下降也屬中等。"

msgid "Highest base cost, and low scaling cost."
msgstr "基礎效能負擔最高，但規模擴增時效能下降較小。"

msgid "Rendering driver"
msgstr "算繪驅動程式"

msgid "OpenGL."
msgstr "OpenGL。"

msgid "Vulkan, Direct3D 12, or Metal."
msgstr "Vulkan、Direct3D 12 或 Metal。"

msgid "Lights and shadows"
msgstr "光源與陰影"

msgid "See :ref:`doc_lights_and_shadows` for more information."
msgstr "詳情請參考 :ref:`doc_lights_and_shadows`。"

msgid "Lighting approach"
msgstr "光源處理方式"

msgid "Forward"
msgstr "前向"

msgid "Clustered Forward"
msgstr "叢集前向"

msgid "Maximum OmniLights"
msgstr "OmniLight 最大數量"

msgid "8 per mesh. Can be increased."
msgstr "每個 Mesh 8 盞，可手動增加。"

msgid "8 per mesh, 256 per view."
msgstr "每個 Mesh 8 盞、每個畫面 256 盞。"

msgid "512 per cluster. Can be increased."
msgstr "每個叢集 512 盞，可手動增加。"

msgid "Maximum SpotLights"
msgstr "SpotLight 最大數量"

msgid "Maximum DirectionalLights"
msgstr "DirectionalLight 最大數量"

msgid "8"
msgstr "8"

msgid "PCSS for OmniLight and SpotLight"
msgstr "OmniLight 與 SpotLight 支援 PCSS"

msgid "❌ Not supported."
msgstr "❌ 不支援。"

msgid "✔️ Supported."
msgstr "✔️ 支援。"

msgid "PCSS for DirectionalLight"
msgstr "DirectionalLight 支援 PCSS"

msgid "Light projector textures"
msgstr "光影投影紋理"

msgid "Global Illumination"
msgstr "全域照明"

msgid ""
"See :ref:`doc_introduction_to_global_illumination` for more information."
msgstr "詳情請參考 :ref:`doc_introduction_to_global_illumination`。"

msgid "ReflectionProbe"
msgstr "反射探針"

msgid "✔️ Supported, 2 per mesh."
msgstr "✔️ 支援，每個 Mesh 可用 2 個。"

msgid "✔️ Supported, 8 per mesh."
msgstr "✔️ 支援，每個 Mesh 可用 8 個。"

msgid "✔️ Supported, unlimited."
msgstr "✔️ 支援，數量無限制。"

msgid "LightmapGI"
msgstr "LightmapGI"

msgid ""
"⚠️ Rendering of baked lightmaps is supported. Baking requires hardware with "
"RenderingDevice support."
msgstr "⚠️ 支援光照貼圖的渲染，但要進行貼圖烘培需支援 RenderingDevice 的硬體。"

msgid "VoxelGI"
msgstr "VoxelGI"

msgid "Screen-Space Indirect Lighting (SSIL)"
msgstr "螢幕空間間接光照（SSIL）"

msgid "Signed Distance Field Global Illumination (SDFGI)"
msgstr "有符號距離場全域照明（SDFGI）"

msgid "Environment and post-processing"
msgstr "環境與後製處理"

msgid "See :ref:`doc_environment_and_post_processing` for more information."
msgstr "詳情請參考 :ref:`doc_environment_and_post_processing`。"

msgid "Fog (Depth and Height)"
msgstr "霧（深度與高度）"

msgid "Volumetric Fog"
msgstr "體積霧"

msgid "Tonemapping"
msgstr "色調映射"

msgid "Screen-Space Reflections"
msgstr "螢幕空間反射（SSR）"

msgid "Screen-Space Ambient Occlusion (SSAO)"
msgstr "螢幕空間環境遮蔽（SSAO）"

msgid "Glow"
msgstr "泛光"

msgid "Adjustments"
msgstr "色彩調整"

msgid "Custom post-processing with fullscreen quad"
msgstr "全螢幕四邊形自訂後製效果"

msgid "Custom post-processing with CompositorEffects"
msgstr "使用 CompositorEffects 的自訂後製"

msgid "Antialiasing"
msgstr "抗鋸齒"

msgid "See :ref:`doc_3d_antialiasing` for more information."
msgstr "詳情請參考 :ref:`doc_3d_antialiasing`。"

msgid "MSAA 3D"
msgstr "3D MSAA"

msgid "MSAA 2D"
msgstr "2D MSAA"

msgid "TAA"
msgstr "TAA"

msgid "FSR2"
msgstr "FSR2"

msgid "FXAA"
msgstr "FXAA"

msgid "SSAA"
msgstr "SSAA"

msgid "Screen-space roughness limiter"
msgstr "螢幕空間粗糙度限制器"

msgid "StandardMaterial features"
msgstr "StandardMaterial 功能"

msgid "See :ref:`doc_standard_material_3d` for more information."
msgstr "詳情請參考 :ref:`doc_standard_material_3d`。"

msgid "Sub-surface scattering"
msgstr "次表面散射"

msgid "Shader features"
msgstr "著色器功能"

msgid "See :ref:`doc_shading_reference` for more information."
msgstr "詳情請參考 :ref:`doc_shading_reference`。"

msgid "Screen texture"
msgstr "螢幕紋理"

msgid "Depth texture"
msgstr "深度紋理"

msgid "Normal/Roughness texture"
msgstr "法線／粗糙度紋理"

msgid "Compute shaders"
msgstr "運算著色器"

msgid "⚠️ Supported, but comes with a performance penalty on older devices."
msgstr "⚠️ 支援，但舊裝置效能可能受影響。"

msgid "Other features"
msgstr "其他功能"

msgid "Variable rate shading"
msgstr "可變速率著色"

msgid "Decals"
msgstr "貼花"

msgid "Depth of field blur"
msgstr "景深模糊"

msgid "Adaptive and Mailbox VSync modes"
msgstr "自適應與 Mailbox 垂直同步模式"

msgid "2D HDR Viewport"
msgstr "2D HDR 檢視區"

msgid "RenderingDevice access"
msgstr "RenderingDevice 存取"
